十大最低觀看次數港台節目，你有冇睇過？

咁多機械人

2016年7月1日至2020年3月10日期間，10個最低觀看次數電視節目的累計數字，表列如下：
節目 觀看次數
1. 亞太廣播聯盟機械人大賽2017－飛碟爭霸
1 741
2. West Kowloon Cultural Districtin the Making 2019
1 911
3. 花豚錦簇喜迎春
2 407
4. 西九進行式2019
2 638
5. 亞太廣播聯盟機械人大賽2019
2 662
6. 全港大專生機械人大賽2017－飛碟爭霸
4 368
7. 全港大專生機械人大賽2019
4 509
8. 有問有答《基本法》問答比賽決賽2019
4 560
9. 第41屆十大中文金曲 「用心聽」音樂會前奏
5 903
10. 中國故事III (尼泊爾語字幕)
6 000

2016年7月1日至2020年3月10日期間，10個最高觀看次數電視節目的累計數字，表列如下：
節目 觀看次數
1. 鏗鏘集 4 114萬
2. 頭條新聞 1 934萬
3. 視點31 1 420萬
4. 城市論壇 1 233萬
5. 早辰・早晨 725萬
6. 警訊 636萬
7. 議事論事 602萬
8. 沒有牆的世界6 278萬
9. 火速救兵IV 273萬
10. 香港故事－璀璨之後 271萬

問題：
請告知本會，在現時市民對警隊信任度極低下，為何《警訊》仍能佔據香
港電台黃金時段而不被其他資訊性節目取代；以及為何只有警隊擁有每 周
能在電視上播放的節目，而其他紀律部隊，包括但不限於消防、懲教、海
關、入境處卻沒有擁有屬於自己的節目？
提問人：楊岳橋議員 (立法會內部參考編號： 221)

答覆：
作為香港的公共廣播機構，香港電台多年來與不同政府部門合作，製作不
同類型的節目，讓市民認識政府不同部門 的服務及為市民提供各種資訊。
《警訊》為觀眾提供防止罪案資訊及案件消息呼籲，符 合公眾利益。

31 看世界咁好睇都入唔到十大最高

五夜講場咁高汁都冇

香港歷史系列同功夫傳奇都好高質

真

其實啲機械人大賽好好睇，好緊張刺激

鏗鏘集堅好睇

31 看世界外購嘢,唔放得youtube,差好遠

五夜講場咁高汁都入唔到十大最高觀看次數

門檻太高
齋清談好難吸引人長睇，唔係個個認同嘉賓觀點

我係乜乜乜幾好睇，做社會實驗探討時事議題
仲有第一輯窮富翁大作戰，睇d權貴捱窮

之前FB有個post係講佢哋(五晚加埋)view count 有九百幾萬，排港台第二
可能呢個榜有其他計法啦，但已經算唔錯

冇得上YouTube係差啲

要睇主題 應該好少人睇哂咁多集?

火速救兵真係好正